【中美角力】紐時：黑客攻萬豪 美擬出手反制中國黑客

《紐約時報》報道，連鎖飯店業者萬豪國際集團近兩周前公布5億客戶個資外流，初步調查顯示這是中國黑客所為，美方擬公開中國多年來竊密行為，並防範中國企業取得關鍵電信設備。

兩名掌握初步調查結果的人士透露，中國黑客對萬豪（Marriott）發動攻擊，蒐集約5億客戶護照或其他個人資料，只是中方龐大情蒐行動的一環，還有更多美國人個資不保。美方懷疑，這些黑客接受中國國家安全部指揮。

美方匿名官員表示，司法部即將宣布起訴替中國情報和軍方工作的黑客。美國總統特朗普政府打算解密情報文件，揭露2014年以來或更早以前，中國特務集體行動，建立美國政府和企業具有安全權限的高層姓名資料庫。此外，特朗普政府考慮頒布行政命令，讓中國企業更難取得關鍵電信設備。

萬豪5億條客人資訊被盜

報導表示，特朗普政府內部愈來愈擔心，特朗普12月初在阿根廷和中國國家主席習近平達成貿易戰休兵90天共識，恐怕難以改變中國脅迫美商交出珍貴技術、為國有企業竊取工業機密等行為，因此，上述反制行動可能在未來幾天內宣布。

萬豪旗下連鎖飯店喜達屋（Starwood）9月發現遭黑客攻擊，11月底公開，這起事件預料不會列入即將公布的起訴內容。但美方官員表示，由於萬豪集團是美國政府與軍方人員投宿首選，喜達屋遭駭增添川普政府查緝的急迫性。

前總統歐巴馬2015年曾就打擊網路間諜和習近平達成協議，美方原本以為中國會停止對美國企業和政府部門發動網絡攻擊，沒想到過去18個月中國故態復萌，引起美方反彈，喜達屋遭駭成為最新事例。

案件疑是中國黑客所為

美方劍指中國黑客的時機敏感，因為雙方最近才恢復貿易談判，中國有意增加採購美國產品，並設法解決美國對智慧財產權保護的關切。

川普政府高層堅稱，貿易談判與打擊網路間諜是兩回事，但紐時認為，華府加強查緝黑客，危及美中可能達成的貿易協議。

美方擬在數天內 提「懲罰」中國措施

萬豪披露喜達屋電腦系統遭入侵後，華府和資安專家普遍懷疑，此事不是單純的商業竊密，而是鎖定美國人個資的龐大情蒐計畫一環。美國情報單位尚未得出結論，但參與評估損害程度的資安業者發現，電腦程式碼和犯案型態有中國的影子。

美方官員指出，喜達屋遭駭，是中國黑客2014年入侵美國人事管理局（OPM）系統的行動一部分。美國人為取得安全權限，在系統表格中填具詳細財務資料、配偶及子女、過往交往關係、與外國人會面等訊息，但人事管理局當時疏於保護相關資料。

前總統歐巴馬2015年曾就打擊網路間諜和習近平達成協議，美方原本以為中國會停止對美國企業和政府部門發動網絡攻擊，沒想到過去18個月中國故態復萌，引起美方反彈，喜達屋遭駭成為最新事例。

笑到仆街

個資
屌你咩